\chapter{Introdução}
As novas tecnologias vieram em muito facilitar o quotidiano das pessoas. Uma das tecnologias mais utilizadas é sem dúvida o \ac{GPS} que auxilia as viagens de qualquer condutor e facilita o acesso a um vasto número de pontos de interesse. No entanto, um sistema \ac{GPS} tem uma limitação face a um terminal móvel. O telemóvel além de poder ter um interface \ac{GPS} incorporado tem também acesso à Internet, o que facilita a atualização dos dados referentes aos pontes de interesse, neste caso particular, parques de estacionamento.

Na primeira secção apresenta-se as funcionalidades do projeto. Como é realizado o acesso ao serviço em diferentes plataformas e quais as características do \emph{front-end}, o interface principal entre os utilizadores e o módulo de \emph{Mapping}. Na parte final desta secção são descritos os pormenores da geo-codificação e da monitorização em tempo real do utilizador do sistema.

No segundo capítulo é feita uma abordagem técnica à forma como é feita a integração do mapa bem como os detalhes por detrás da geração do mapa. São ainda feitas algumas considerações sobre a base de dados e a importação de parques e respetivos valores.

\section{Metodologia} 
\label{sec:metodologia}
Ao longo deste relatório descreve-se toda a implementação do módulo \emph{Mapping} e \emph{front-end web}, componentes integrantes do projeto \emph{Parking Search}, bem como o desenvolvimento dos diversos componentes que integram a implementação.

Sempre que se considere necessária a apresentação de \textit{outputs}, configurações ou execução de comandos, as mesmas serão apresentadas com o formato da Listagem~\ref{lst:method}. O símbolo \textbf{\#} seguido de uma frase representa um comentário, seguido de um caminho absoluto representa o ficheiro cujo conteúdo será apresentado a seguir. O \emph{prompt} da consola é representado por \textbf{\$$>$}, assume-se que todos os comandos são executados por um utilizador com permissões de administração (\emph{root}).

\lstinputlisting[style=c, caption=Exemplo Metodologia, label=lst:method]{listings/method}

\section{Versões de Software}
\label{sec:objetivos}
\begin{itemize}
  \item PostgreSQL 9.0
  \item PHP 5.3
  \item Ruby 1.9.2
  \item Sinatra 1.1.2
  \item PostGIS 1.5.2
  \item OpenLayers 2.10
  \item PROJ4JS 1.0
  \item jQuery 1.5
\end{itemize}

\section{Conceito de Estacionamento}
\label{sec:conceito_estacionamento}
Pode considerar-se como estacionamento um local onde é permitido estacionar um ou mais veículos. No âmbito deste projeto considera-se que estacionamento equivale a uma área devidamente delimitada, capaz de albergar um conjunto veículos e nunca um único ponto.

No sentido de manter um conjunto de parques (áreas de estacionamento), sempre que se fornecer ao sistema uma coordenada de estacionamento desconhecida, este deverá criar uma área de parqueamento pré-definida à qual será associado um nome.

As áreas automáticas devem ser revistas por um administrador do sistema, considerando que, cada área desconhecida gera um evento de notificação.
Pretende-se com este conceito, para além de manter zonas de estacionamento criar uma analogia com parque de estacionamento, onde faz todo o sentido conhecer o número de lugares livres ou ocupados nessa área.



